【大象零息】梁振英呼籲股東杯葛匯豐，促兩位港人非執董辭職

匯豐控股（００００５）買入 賣出 決定取消派息，前特首梁振英認為，香港和內地的股東們吵吵嚷嚷沒有用，而打官司是「拳頭在近，官府在遠」的事，眼前倒有兩件事可以馬上做，以示不悅，一是兩位在匯控的香港人非執董辭職，即港交所（００３８８）買入 賣出 主席史美倫和希慎興業（０００１４）買入 賣出 主席利蘊蓮；二是在香港和內地的業務上杯葛匯豐。

＊建議成立「香港銀行」＊

梁振英今日於社交媒體發表題為「真正屬於香港的ＨｏｎｇＫｏｎｇＢａｎｋ」文章，建議在香港官民合辦一家以香港為總部的國際級銀行，並賦予發鈔權，做一家名實相符的香港銀行，中環郵政總局和旁邊相連的空地可以直接批給這家銀行，地價可作為政府股本一部分。過去不斷有人建議說香港要辦一個類似主權基金的政府投資機構，辦「香港銀行」是天時地利人和三者俱全。（ｂｎ）

港獨之父又發出最新命令

條廢老日常有乜做

買左好撚多呀？死廢老

屌，點解佢越黎越似真心想港獨，連香港銀行都講得出，係咪姐係香港央行

佢係咪將份糧all in匯豐？

廢老梁伯

pull
佢太老 out曬

輸爆廠，笑左

689:中國香港銀行，取代中銀香港

佢講既係效法英倫銀行既 "Hong Kong Bank"? 不虧港獨之父, 歷史會記下你既提議.

毒父又有最新指示

政府又話唔好搞杯葛 唔好整黃色經濟圈
轉個撚頭 前特首又叫人杯葛一間企業 玩埋紅色資本杯葛

點解係 Hong Kong Bank﹐唔係 China Hong Kong Bank 咩？ 死曱甴港獨梁振英

香港國家銀行

港獨之父宣布要香港銀行體系獨立

真.港獨之父提出不靠內地又不靠歐美既真.港獨意見

假假地都係前特首 人大副主
點解講野咁低b

點解佢做特首時唔諗呢樣野

帶頭搞港獨

平保: 689你夠膽講多次 !!

港獨之父梁振英首相

不如建議將中華電力改名為香港電力

咩都香港化

其實佢真係冇講錯
單靠金管局炒外匯同基金
倒不如開間hk bank做香港人存款生意之餘做埋investment

要求第2大股東中國平安交代